---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۹
---
# غزل شمارهٔ ۵۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چشم مخمور تو تا در خواب مستی خفته است</p></div>
<div class="m2"><p>از خمار چشم مستت، عالمی، آشفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سنبلت را بس پریشان حال می‌بینم، مگر</p></div>
<div class="m2"><p>باد صبح، از حال من، باوی حدیثی گفته است؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چشم بد دور از گل رویت، که در گلزار حسن</p></div>
<div class="m2"><p>هرگز از روی تو نازکتر، گلی، نشکفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دیده باریک بی‌نم، در شب تاریک هجر</p></div>
<div class="m2"><p>بس که بر یاد لبت، درهای عدنان، سفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل چو در محراب ابرو، چشم مستت دید و گفت</p></div>
<div class="m2"><p>کافر سرمست در محراب بین، چون خفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خاک راهت، خواستم رفتن به مژگان، عقل گفت</p></div>
<div class="m2"><p>نیست حاجت کش صبا، صدره به گیسو رفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>عاقبت هم سر به جایی برکند، این خون دل</p></div>
<div class="m2"><p>کز غم عشق تو سلمان، در درون، بنهفته است</p></div></div>